工商時報【呂清郎】 台新金（2887）今年每股將配發1.41元股利，且今年前5月累計稅後盈餘73.7億元，每股稅後盈餘0.91元，獲利動能續強，近期股價創近5年新高。 台新金今年全面展開海外布局，預計6月下旬新加坡分行將開幕，申設中還有澳洲布里斯本分行，越南辦事處也將送件申請升格分行。 三大法人合計周買超29,443張，其中外資周買超29,907張，投信賣超116張、自營商賣超349張；技術面，台新金上周股價收在15.25元，周漲幅3.39％，股價站穩周、月、季線，線形多頭，有機會挑戰15.5元波段高點。（呂清郎）。